2月13日之寒風凜凜:用2分鐘睇晒各地新聞

早晨! 呢幾日都幾凍

每條新聞下面既link係新聞既sources,大家想進1步了解既可以入去條link

港聞:

1. 全國人大常委、林鄭月娥競選辦資深顧問范徐麗泰認為，若有關張德江指特首參選人林鄭月娥是中央唯一支持人選的報道屬實，相信其中國家主席習近平有份決定。

(明報)
(星島日報)
(蘋果日報)

2. 特首參選人葉劉淑儀更新政綱，其更新的政綱未有再提「831決定」。

(明報)
(星島日報)

3. 大會公佈渣打香港馬拉松2017賽事中至少有27名選手受傷送院，其中一名52歲女跑手在終點前暈倒昏迷，情况危殆。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

4. 一名15歲中學男生由馬鞍山住所高處墮下，其當場死亡。

(明報)
(東方日報) (蘋果日報)

5. 一名男子挑戰大嶼山狗牙嶺的高難度山徑時失足墮下約70米山崖，其被樹丫阻擋去勢沒直墮崖底，其後由飛行服務隊直升機救起送院，治理後情况穩定。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

6. 一名11歲小學男生涉嫌威逼同級女同學拍裸照，再將照片傳給同伴傳閱，最後家長報警，警方拘捕涉案男生。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

兩岸:

1. 國際期刊《Liver international》擔憂一項中國學者的研究涉及到用死刑犯的器官做移植手術，決定撤回一篇於去年9月在線發表的論文。

(明報)

2. 海南省儋州市商務局局長、黨組書記董海峰因為「失職導致該局網站長期不更新」被處以行政記過及黨內警告處分，成為首名因官網長期未更新而被處分的官員。

(明報)
(東方日報)

3. 陝西商洛市山陽縣前政協副主席毛海琴被指在西安偏郊佔地33畝興建私人莊園，山陽縣縣委回應指已介入調查。

(東方日報)

4. 肖建華掌控的「明天系」公司是《證券日報》的大股東，而《證券日報》社長謝鎮江因嚴重違紀已被撤職、開除黨籍，目前正接受有關部門調查。

(星島日報)

5. 安徽宿州市泗縣一名6歲女童在玩旋轉木馬時，因不慎掉下，結果被木馬伸縮軸壓着，送院搶救無效死亡。

(東方日報)

6. 台灣屏東縣有中年男子駕車衝撞派出所及警車，最終被警員連開20多槍打中腳踝後制服，事件造成兩名警員、兩名路人受傷。

(東方日報) (蘋果日報)

國際:

1. 德國舉行總統選舉，社會民主黨候選人、前外長斯泰因邁爾以大比數勝出。

(東方日報)
(星島日報)

2. 德國漢堡機場客運大樓洩漏胡椒噴霧，多人不適送院，消防部門表示事件不涉及恐怖襲擊。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

3. 北韓發射一枚導彈，飛行約500公里後墜落日本海，美國總統特朗普就此表示百分百支持日本。

(明報)
(星島日報)
(蘋果日報)

4. 瑞士公投通過決定放寬公民權規定，簡化移民第3代入籍申請手續。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

5. 巴拿馬檢方宣佈，涉及去年「巴拿馬文件」外泄風波的莫薩克．馮賽卡律師行（Mossack Fonseca & Co）的兩名合夥人莫薩克和馮賽卡已被逮捕。

(東方日報)
(星島日報)

6. 美國耶魯大學宣佈轄下卡爾霍恩書院（Calhoun College）將改名，理由是卡爾霍恩擁護奴隸制，其白人至上思想與耶魯大學理念相違背。

(明報)
(星島日報)

舊集中帖
(想了解呢個post既來歷,檢索返以往既每日用2分鐘睇新聞,可以入去呢條link):

尋日新聞
(想追返尋日既post就入去):

Facebook Page
(如果想係facebook睇既歡迎like下,每日朝早9點post每日新聞,方便大家係facebook都睇到):

好野

早晨

2月14日:

咁大隻字做乜